.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: craft-treasure-staves

.. _ch11--Staves:

==========================================================================================
Посохи (Staves)
==========================================================================================

Магический посох - незаменимый аксессуар для элитного колдуна.
Посох привязывается к одному человеку во время процесса подготовки, после чего подготавливающий, и только он, может использовать посох для произнесения различных заклинаний в течение дня.
Заклинания, которые можно сотворить из посоха, перечислены по пунктам, упорядоченными по уровням под каждой версией посоха.
Могут быть найдены различные версии многих посохов, более мощные версии которых содержат больше заклинаний, такие посохи всегда содержат заклинания всех своих низкоуровневых версий, в дополнение к заклинаниям, перечисленным в его записи.
Все магические посохи имеют признак "посох".




Сотворение заклинаний из посоха (Casting Spells from a Staff)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Посох получает заряды, когда кто-то подготавливает его на день.
Тот, кто подготовил посох может тратить заряды чтобы колдовать заклинаний при помощи посоха.
Вы можете :ref:`action--Cast-a-Spell` из посоха только если это заклинание есть в вашем списке заклинаний, можете сотворять заклинания соответствующего уровня, и тратите нужное количество зарядов посоха, равное уровню заклинания.
Чтобы колдовать заклинание из посоха, требуется держать его (обычно в одной руке) и Активировать использовав :ref:`action--Cast-a-Spell`, что тратит обычное количество действий для этого заклинания.

Когда сотворяете заклинание из посоха, используйте ваши показатели атаки заклинанием и КС заклинаний.
Заклинание получает соответствующий признак вашего магического обычая (арканный, сакральный, оккультный, природный) и может быть подвержено любым изменениям, которые вы обычно можете использовать для заклинаний, такие как метамагические способности.
Чтобы сотворить заклинание, вы должны предоставить любые требуемые заклинаниями материальные компоненты, стоимость или фокус.

Подготавливающиеся и спонтанные колдуны имеют свои уникальные способы того, как их посохи получают заряды и того, как они могут быть использованы (см. далее).


Сотворение чар из посохов (Casting Cantrips from a Staff)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Если посох содержит чары, вы можете сотворять их используя посох не тратя заряды.
Чары усиливаются до того же уровня что и чары, которые вы можете колдовать.



.. _Staves--Preparing:

Подготовка посоха (Preparing a Staff)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Во время ваших ежедневных приготовлений вы можете подготовить посох, чтобы бесплатно добавить в него заряды.
Когда вы это делаете, посох получает количество зарядов, равное наивысшему имеющемуся у вас слоту заклинаний.
Для такого способа зарядки вам не надо тратить заклинания.
Никто не может подготовить более одного посоха в день, как и один посох не может быть подготовлен несколькими людьми за день.
Если заряды не использованы в течение 24 часов, они теряются, и подготовка посоха по новой убирает из него все хранившиеся ранее заряды.
Вы можете подготовить посох только если в вашем списке заклинаний есть хотя бы одно заклинание из посоха.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Зарядка посоха. Изначально было написано "получает количество зарядов, равное наивысшему уровню заклинаний, который вы можете колдовать".


Подготавливающиеся колдуны (Prepared Spellcasters)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Подготавливающиеся колдуны, такие как жрец, друид или волшебник, могут вложить часть своей собственной магии для увеличение количества зарядов.
Когда подготавливающийся колдун готовит посох, он может потратить слот заклинаний, чтобы добавить в посох количество зарядов, равное уровню заклинания.
Он не может потратить таким способом более одного заклинания в день.
Например, если Эзрен может колдовать заклинания 3-го уровня и подготовил посох, он получит 3 заряда, но Эзрен может увеличить их количество до 6 потратив одно из своих заклинаний 3-го уровня, до 5 потратив заклинание 2-го уровня, или до 4 потратив заклинание 1-го уровня.


Спонтанные колдуны (Spontaneous Spellcasters)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Спонтанные колдуны, такие как бард или чародей, могут снизить количество зарядов необходимое для Активации посоха, пополнив их своей энергией.
Когда спонтанный колдун Активирует посох, он может потратить 1 заряд из посоха и один из своих слотов заклинаний, чтобы сотворить из посоха заклинание того же уровня (или ниже), что и потраченный слот заклинаний.
Это не меняет количество действий действий для сотворения заклинания.
Например, Сиони может колдовать заклинания 3-го уровня и подготовила посох, он получит 3 заряда.
Она может потратить 1 заряд и один из ее слотов заклинаний 3-го уровня, чтобы сотворить из посоха заклинание 3-го уровня, или потратить 1 заряд и один из ее слотов заклинаний 2-го уровня, чтобы сотворить из посоха заклинание 2-го уровня.
Она все еще может потратить 3 заряда из посоха, чтобы сотворить из него заклинание 3-го уровня не тратя свои собственные слоты, как и другие колдуны.




Атака посохом (Attacking with a Staff)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Волшебные посохи это так же оружие посох, которое включено в стоимость.
Они могут быть гравированы рунами как обычные посохи.
Это не меняет любые их способности колдовать.


.. rst-class:: craft-treasure-staves-list

Список посохов (List of Staves)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _item--Staff-of-Fire:

Посох огня (`Staff of Fire <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=356>`_) / Предмет 3+ ур.
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- посох
- магический
- разрушение

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Этот посох напоминает почерневший и обгоревший кусок дерева пепельного цвета.
Он едва пахнет копотью и светится, как будто освещенный тлеющими углями. 
Вы можете использовать действие :ref:`action--Interact`, чтобы потрогать кончиком этого посоха к факел, трут или легковоспламеняющееся вещество, чтобы зажечь пламя.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Вы тратите количество зарядов из посоха, чтобы сотворить заклинание из его списка

----------

**Вид**: посох огня (staff of fire)
**Уровень**: 3
**Цена**: 60 зм

* **Чары**: :ref:`spell--p--Produce-Flame`
* **1-й**: :ref:`spell--b--Burning-Hands`

----------

**Вид**: большой посох огня (greater staff of fire)
**Уровень**: 8
**Цена**: 450 зм

* **2-й**: :ref:`spell--b--Burning-Hands`, :ref:`spell--f--Flaming-Sphere`
* **3-й**: :ref:`spell--f--Flaming-Sphere`, :ref:`spell--f--Fireball`

----------

**Вид**: сильный посох огня (major staff of fire)
**Уровень**: 12
**Цена**: 1.800 зм

* **4-й**: :ref:`spell--f--Fire-Shield`, :ref:`spell--f--Fireball`, :ref:`spell--w--Wall-of-Fire`
* **5-й**: :ref:`spell--f--Fireball`, :ref:`spell--w--Wall-of-Fire`

----------

**Требования для создания**: Предоставить одно сотворение всех указанных уровней всех перечисленных заклинаний.


.. _item--Animal-Staff:

Посох животных (`Animal Staff <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=349>`_) / Предмет 4+ ур.
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- посох
- магический
- прорицание

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Этот посох увенчан резными головами животных и чудовищ.
Владея этим посохом вы получаете бонус обстоятельства +2 к проверкам Природы для определения животных.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Вы тратите количество зарядов из посоха, чтобы сотворить заклинание из его списка

----------

**Вид**: *посох животных (animal staff)*
**Уровень**: 4
**Цена**: 90 зм

* **Чары**: :ref:`spell--k--Know-Direction`
* **1-й**: :ref:`spell--m--Magic-Fang`, :ref:`spell--s--Summon-Animal`

----------

**Вид**: *большой посох животных (greater animal staff)*
**Уровень**: 8
**Цена**: 460 зм

* **2-й**: :ref:`spell--a--Animal-Messenger`, :ref:`spell--s--Speak-with-Animals`, :ref:`spell--s--Summon-Animal`
* **3-й**: :reF:`spell--a--Animal-Form`, :ref:`spell--s--Summon-Animal`

----------

**Вид**: *сильный посох животных (major animal staff)*
**Уровень**: 12
**Цена**: 1.900 зм

* **4-й**: :ref:`spell--s--Summon-Animal`
* **5-й**: :reF:`spell--a--Animal-Form`, :ref:`spell--m--Moon-Frenzy`, :ref:`spell--s--Summon-Animal`

----------

**Требования для создания**: Предоставить одно сотворение всех указанных уровней всех перечисленных заклинаний.


.. _item--Mentalists-Staff:

Посох менталиста (`Mentalist's Staff <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=350>`_) / Предмет 4+ ур.
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- посох
- магический
- прорицание

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Этот полированный деревянный посох имеет закрученный узор, напоминающий складки мозга.
Владея этим посохом, вы получаете бонус обстоятельства к проверкам определения ментальной магии.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Вы тратите количество зарядов из посоха, чтобы сотворить заклинание из его списка

----------

**Вид**: *посох менталиста (mentalist's staff)*
**Уровень**: 4
**Цена**: 90 зм

* **Чары**: :ref:`spell--d--Daze`
* **1-й**: :ref:`spell--m--Mindlink`, :ref:`spell--p--Phantom-Pain`

----------

**Вид**: *большой посох менталиста (greater mentalist's staff)*
**Уровень**: 8
**Цена**: 450 зм

* **2-й**: :ref:`spell--p--Paranoia`
* **3-й**: :ref:`spell--h--Hypercognition`, :ref:`spell--p--Phantom-Pain`

----------

**Вид**: *сильный посох менталиста (major mentalist's staff)*
**Уровень**: 12
**Цена**: 1.800 зм

* **4-й**: :ref:`spell--m--Modify-Memory`, :ref:`spell--t--Telepathy`
* **5-й**: :ref:`spell--p--Phantom-Pain`, :ref:`spell--s--Synaptic-Pulse`, :ref:`spell--s--Synesthesia`

----------

**Требования для создания**: Предоставить одно сотворение всех указанных уровней всех перечисленных заклинаний.


.. _item--Staff-of-Healing:

Посох исцеления (`Staff of Healing <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=357>`_) / Предмет 4+ ур.
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- посох
- магический
- некромантия

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Сделанный из гладкого белого дерева, этот посох ка каждом конце имеет золотой крест, украшенный множеством рубиновых кабошонов.
*Посох исцеления* дает бонус предмета к восстанавливаемым вами Очкам Здоровья, каждый раз, когда вы колдуете :ref:`spell--h--Heal`, используя ваш слот заклинаний или используя заряды из посоха.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Вы тратите количество зарядов из посоха, чтобы сотворить заклинание из его списка

----------

**Вид**: *посох исцеления (staff of healing)*
**Уровень**: 4
**Цена**: 90 зм

Дает бонус предмета +1 к заклинаниям Исцеление.

* **Чары**: :ref:`spell--s--Stabilize`
* **1-й**: :ref:`spell--h--Heal`

----------

**Вид**: *большой посох исцеления (greater staff of healing)*
**Уровень**: 8
**Цена**: 470 зм

Дает бонус предмета +2 к заклинаниям Исцеление.

* **2-й**: :ref:`spell--h--Heal`, :ref:`spell--r--Restoration`, :ref:`spell--r--Restore-Senses`
* **3-й**: :ref:`spell--h--Heal`, :ref:`spell--r--Remove-Disease`

----------

**Вид**: *сильный посох исцеления (major staff of healing)*
**Уровень**: 12
**Цена**: 1.800 зм

Дает бонус предмета +3 к заклинаниям Исцеление.

* **4-й**: :ref:`spell--h--Heal`, :ref:`spell--r--Restoration`
* **5-й**: :ref:`spell--h--Heal`, :ref:`spell--b--Breath-of-Life`, :ref:`spell--r--Remove-Disease`

----------

**Вид**: *истинный посох исцеления (true staff of healing)*
**Уровень**: 16
**Цена**: 9.200 зм

Дает бонус предмета +4 к заклинаниям Исцеление.

* **6-й**: :ref:`spell--h--Heal`, :ref:`spell--r--Restoration`, :ref:`spell--r--Restore-Senses`
* **7-й**: :ref:`spell--h--Heal`, :ref:`spell--r--Regenerate`, :ref:`spell--r--Remove-Disease`

----------

**Требования для создания**: Предоставить одно сотворение всех указанных уровней всех перечисленных заклинаний.


.. _item--Staff-of-Abjuration:

Посох преграждения (`Staff of Abjuration <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=351>`_) / Предмет 6+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- посох
- преграждение
- магический

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Этот замысловато вырезанный деревянный посох теплый на ощупь и гудит внутренней энергией.
Когда владеете этим посохом, вы получаете бонус обстоятельства +2 на проверки определения магии преграждения.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Вы тратите количество зарядов из посоха, чтобы сотворить заклинание из его списка

----------

**Вид**: *посох преграждения (staff of abjuration)*

**Уровень**: 6
**Цена**: 230 зм

* **Чары**: :ref:`spell--s--Shield`
* **1-й**: :ref:`spell--a--Alarm`, :ref:`spell--f--Feather-Fall`
* **2-й**: :ref:`spell--d--Dispel-Magic`, :ref:`spell--e--Endure-Elements`, :ref:`spell--r--Resist-Energy`

----------

**Вид**: *большой посох преграждения (greater staff of abjuration)*

**Уровень**: 10
**Цена**: 900 зм

* **3-й**: :ref:`spell--a--Alarm`, :ref:`spell--g--Glyph-of-Warding`
* **4-й**: :ref:`spell--d--Dimensional-Anchor`, :ref:`spell--d--Dispel-Magic`, :ref:`spell--r--Resist-Energy`

----------

**Вид**: *сильный посох преграждения (major staff of abjuration)*

**Уровень**: 14
**Цена**: 4.000 зм

* **5-й**: :ref:`spell--b--Banishment`, :ref:`spell--e--Endure-Elements`
* **6-й**: :ref:`spell--d--Dispel-Magic`, :ref:`spell--r--Repulsion`

----------

**Требования для создания**: Предоставить одно сотворение всех указанных уровней всех перечисленных заклинаний.


.. _item--Staff-of-Conjuration:

Посох воплощения (`Staff of Conjuration <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=352>`_) / Предмет 6+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- посох
- воплощение
- магический

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Посох из ясеня украшен животными; владея им, вы получаете бонус обстоятельства +2 на проверки определения магии воплощения.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Вы тратите количество зарядов из посоха, чтобы сотворить заклинание из его списка

----------

**Вид**: *посох воплощения (staff of conjuration)*

**Уровень**: 6
**Цена**: 230 зм

* **Чары**: :ref:`spell--t--Tanglefoot`
* **1-й**: :ref:`spell--s--Summon-Construct`, :ref:`spell--u--Unseen-Servant`
* **2-й**: :ref:`spell--o--Obscuring-Mist`, :ref:`spell--p--Phantom-Steed`, :ref:`spell--s--Summon-Construct`, :ref:`spell--s--Summon-Elemental`

----------

**Вид**: *большой посох воплощения (greater staff of conjuration)*

**Уровень**: 10
**Цена**: 900 зм

* **3-й**: :ref:`spell--s--Stinking-Cloud`, :ref:`spell--s--Summon-Construct`, :ref:`spell--s--Summon-Elemental`
* **4-й**: :ref:`spell--c--Creation`, :ref:`spell--p--Phantom-Steed`, :ref:`spell--s--Summon-Construct`, :ref:`spell--s--Summon-Elemental`

----------

**Вид**: *сильный посох воплощения (major staff of conjuration)*

**Уровень**: 14
**Цена**: 4.000

* **5-й**: :ref:`spell--b--Black-Tentacles`, :ref:`spell--s--Summon-Construct`, :ref:`spell--s--Summon-Elemental`
* **6-й**: :ref:`spell--p--Phantom-Steed`, :ref:`spell--s--Summon-Construct`, :ref:`spell--s--Summon-Elemental`

----------

**Требования для создания**: Предоставить одно сотворение всех указанных уровней всех перечисленных заклинаний.


.. _item--Staff-of-Divination:

Посох прорицания (`Staff of Divination <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=353>`_) / Предмет 6+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- посох
- прорицание
- магический

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Полудрагоценные самоцветы появляются будто случайным образом, из поверхности этого корявого деревянного посоха.
Когда владеете этим посохом, вы получаете бонус обстоятельства +2 на проверки определения магии прорицания.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Вы тратите количество зарядов из посоха, чтобы сотворить заклинание из его списка

----------

**Вид**: *посох прорицания (staff of divination)*

**Уровень**: 6
**Цена**: 230 зм

* **Чары**: :ref:`spell--d--Detect-Magic`
* **1-й**: :ref:`spell--t--True-Strike`
* **2-й**: :ref:`spell--c--Comprehend-Language`, :ref:`spell--d--Darkvision`, :ref:`spell--s--See-Invisibility`

----------

**Вид**: *большой посох прорицания (greater staff of divination)*

**Уровень**: 10
**Цена**: 900 зм

* **3-й**: :ref:`spell--c--Clairaudience`, :ref:`spell--d--Darkvision`
* **4-й**: :ref:`spell--c--Clairvoyance`, :ref:`spell--c--Comprehend-Language`, :ref:`spell--t--Telepathy`

----------

**Вид**: *сильный посох прорицания (major staff of divination)*

**Уровень**: 14
**Цена**: 4.000 зм

* **5-й**: :ref:`spell--p--Prying-Eye`, :ref:`spell--s--Sending`
* **6-й**: :ref:`spell--t--Telepathy`, :ref:`spell--t--True-Seeing`

----------

**Требования для создания**: Предоставить одно сотворение всех указанных уровней всех перечисленных заклинаний.


.. rst-class:: item-type-rarity
.. _item--Staff-of-Enchantment:

Посох очарования (`Staff of Enchantment <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=354>`_) / Предмет 6+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- посох
- очарования
- магический

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Гипнотизирующий драгоценный камень украшает вершину этого красиво сделанного деревянного посоха.
Когда владеете этим посохом, вы получаете бонус обстоятельства +2 на проверки определения магии очарования.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Вы тратите количество зарядов из посоха, чтобы сотворить заклинание из его списка

----------

**Вид**: *посох очарования (staff of enchantment)*

**Уровень**: 6
**Цена**: 230 зм

* **Чары**: :ref:`spell--d--Daze`
* **1-й**: :ref:`spell--c--Charm`, :ref:`spell--c--Command`
* **2-й**: :ref:`spell--h--Hideous-Laughter`, :ref:`spell--t--Touch-of-Idiocy`

----------

**Вид**: *большой посох очарования (greater staff of enchantment)*

**Уровень**: 10
**Цена**: 900 зм

* **3-й**: :ref:`spell--p--Paralyze`
* **4-й**: :ref:`spell--c--Charm`, :ref:`spell--c--Confusion`, :ref:`spell--s--Suggestion`

----------

**Вид**: *сильный посох очарования (major staff of enchantment)*

- :uncommon:`необычный`

**Уровень**: 14
**Цена**: 4.000

* **5-й**: :ref:`spell--c--Command`, :ref:`spell--c--Crushing-Despair`
* **6-й**: :ref:`spell--d--Dominate`, :ref:`spell--f--Feeblemind`

----------

**Требования для создания**: Предоставить одно сотворение всех указанных уровней всех перечисленных заклинаний.


.. _item--Staff-of-Evocation:

Посох разрушения (`Staff of Evocation <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=355>`_) / Предмет 6+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- посох
- разрушения
- магический

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Этот посох сужен у основания, а его резная закрученная вершина усыпана драгоценными камнями.
Когда владеете этим посохом, вы получаете бонус обстоятельства +2 на проверки определения магии разрушения.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Вы тратите количество зарядов из посоха, чтобы сотворить заклинание из его списка

----------

**Вид**: *посох разрушения (staff of evocation)*

**Уровень**: 6
**Цена**: 230 зм

* **Чары**: :ref:`spell--r--Ray-of-Frost`
* **1-й**: :ref:`spell--m--Magic-Missile`, :ref:`spell--s--Shocking-Grasp`
* **2-й**: :ref:`spell--a--Acid-Arrow`, :ref:`spell--g--Glitterdust`

----------

**Вид**: *большой посох разрушения (greater staff of evocation)*

**Уровень**: 10
**Цена**: 900 зм

* **3-й**: :ref:`spell--l--Lightning-Bolt`, :ref:`spell--m--Magic-Missile`
* **4-й**: :ref:`spell--f--Fireball`, :ref:`spell--w--Weapon-Storm`

----------

**Вид**: *сильный посох разрушения (major staff of evocation)*

**Уровень**: 14
**Цена**: 4.000 зм

* **5-й**: :ref:`spell--c--Cone-of-Cold`, :ref:`spell--m--Magic-Missile`
* **6-й**: :ref:`spell--c--Chain-Lightning`, :ref:`spell--w--Wall-of-Force`

----------

**Требования для создания**: Предоставить одно сотворение всех указанных уровней всех перечисленных заклинаний.


.. _item--Staff-of-Illusion:

Посох иллюзии (`Staff of Illusion <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=359>`_) / Предмет 6+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- посох
- иллюзия
- магический

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Этот богато украшенный металлический посох сияет драгоценными инкрустациями из золота.
Когда вы :ref:`action--Cast-a-Spell` из этого посоха, на его поверхности вспыхивает иллюзорный образ чего-то что вы хотите.
Когда владеете этим посохом, вы получаете бонус обстоятельства +2 на проверки определения магии иллюзий.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Вы тратите количество зарядов из посоха, чтобы сотворить заклинание из его списка

----------

**Вид**: *посох иллюзии (staff of illusion)*

**Уровень**: 6
**Цена**: 230 зм

* **Чары**: :ref:`spell--g--Ghost-Sound`
* **1-й**: :ref:`spell--i--Illusory-Disguise`, :ref:`spell--i--Illusory-Object`
* **2-й**: :ref:`spell--i--Illusory-Creature`, :ref:`spell--i--Item-Facade`, :ref:`spell--v--Ventriloquism`

----------

**Вид**: *большой посох иллюзии (greater staff of illusion)*

**Уровень**: 10
**Цена**: 900 зм

* **3-й**: :ref:`spell--i--Illusory-Disguise`, :ref:`spell--i--Item-Facade`
* **4-й**: :ref:`spell--i--Illusory-Creature`, :ref:`spell--v--Veil`

----------

**Вид**: *сильный посох иллюзии (major staff of illusion)*

**Уровень**: 14
**Цена**: 4.000 зм

* **5-й**: :ref:`spell--i--Illusory-Scene`, :ref:`spell--v--Veil`
* **6-й**: :ref:`spell--h--Hallucination`, :ref:`spell--m--Mislead`

----------

**Требования для создания**: Предоставить одно сотворение всех указанных уровней всех перечисленных заклинаний.


.. _item--Staff-of-Necromancy:

Посох некромантии (`Staff of Necromancy <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=360>`_) / Предмет 6+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- посох
- некромантия
- магический

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Этот изогнутый и мрачный на вид посох украшен жуткими мотивами черепов и костей.
Когда владеете этим посохом, вы получаете бонус обстоятельства +2 на проверки определения магии некромантии.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Вы тратите количество зарядов из посоха, чтобы сотворить заклинание из его списка

----------

**Вид**: *посох некромантии (staff of necromancy)*

**Уровень**: 6
**Цена**: 230 зм

* **Чары**: :ref:`spell--c--Chill-Touch`
* **1-й**: :ref:`spell--g--Grim-Tendrils`, :ref:`spell--r--Ray-of-Enfeeblement`
* **2-й**: :ref:`spell--d--Deafness`, :ref:`spell--g--Gentle-Repose`

----------

**Вид**: *большой посох некромантии (greater staff of necromancy)*

**Уровень**: 10
**Цена**: 900 зм

* **3-й**: :ref:`spell--b--Blindness`, :ref:`spell--v--Vampiric-Touch`
* **4-й**: :ref:`spell--g--Grim-Tendrils`, :ref:`spell--e--Enervation`

----------

**Вид**: *сильный посох некромантии (major staff of necromancy)*

**Уровень**: 14
**Цена**: 4.000 зм

* **5-й**: :ref:`spell--c--Cloudkill`, :ref:`spell--g--Gentle-Repose`
* **6-й**: :ref:`spell--g--Grim-Tendrils`, :ref:`spell--v--Vampiric-Exsanguination`

----------

**Требования для создания**: Предоставить одно сотворение всех указанных уровней всех перечисленных заклинаний.


.. _item--Staff-of-Transmutation:

Посох превращения (`Staff of Transmutation <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=363>`_) / Предмет 6+
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- посох
- превращения
- магический

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Стеклянный шар на этом металлическом посохе содержит мелкий волнистый песок.
Когда владеете этим посохом, вы получаете бонус обстоятельства +2 на проверки определения магии превращения.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Вы тратите количество зарядов из посоха, чтобы сотворить заклинание из его списка

----------

**Вид**: *посох превращения (staff of transmutation)*

**Уровень**: 6
**Цена**: 230 зм

* **Чары**: :ref:`spell--s--Sigil`
* **1-й**: :ref:`spell--f--Fleet-Step`, :ref:`spell--j--Jump`
* **2-й**: :ref:`spell--e--Enlarge`, :ref:`spell--h--Humanoid-Form`

----------

**Вид**: *большой посох превращения (greater staff of transmutation)*

**Уровень**: 10
**Цена**: 900 зм

* **3-й**: :ref:`spell--f--Feet-to-Fins`, :ref:`spell--j--Jump`
* **4-й**: :ref:`spell--g--Gaseous-Form`, :ref:`spell--s--Shape-Stone`

----------

**Вид**: *сильный посох превращения (major staff of transmutation)*

**Уровень**: 14
**Цена**: 4.000 зм

* **5-й**: :ref:`spell--h--Humanoid-Form`
* **6-й**: :ref:`spell--b--Baleful-Polymorph`, :ref:`spell--d--Dragon-Form`, :ref:`spell--f--Flesh-to-Stone`

----------

**Требования для создания**: Предоставить одно сотворение всех указанных уровней всех перечисленных заклинаний.


.. _item--Verdant Staff:

Посох зелени (`Verdant Staff <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=364>`_) / Предмет 6+
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- посох
- прорицание
- магический

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Весной на этой дубовой ветви отрастают листья, которые осенью меняют цвет, а зимой спадают.
Когда владеете этим посохом, вы получаете бонус обстоятельства +2 к проверкам Природы для определения растений.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Вы тратите количество зарядов из посоха, чтобы сотворить заклинание из его списка

----------

**Вид**: *посох зелени (verdant staff)*

**Уровень**: 6
**Цена**: 225 зм

* **Чары**: :ref:`spell--t--Tanglefoot`
* **1-й**: :ref:`spell--s--Shillelagh` (можно выбрать целью этот *посох зелени*)
* **2-й**: :ref:`spell--b--Barkskin`, :ref:`spell--e--Entangle`, :ref:`spell--s--Shape-Wood`, :ref:`spell--t--Tree-Shape`

----------

**Вид**: *большой посох зелени (greater verdant staf)*

**Уровень**: 12
**Цена**: 1.750 зм

* **3-й**: :ref:`spell--w--Wall-of-Thorns`
* **4-й**: :ref:`spell--b--Barkskin`, :ref:`spell--s--Speak-with-Plants`
* **5-й**: :ref:`spell--p--Plant-Form`, :ref:`spell--w--Wall-of-Thorns`

----------

**Требования для создания**: Предоставить одно сотворение всех указанных уровней всех перечисленных заклинаний.


.. _item--Staff-of-Impossible-Visions:

Посох невероятных видений (`Staff of Impossible Visions <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=748>`_) / Предмет 6+
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- магический
- иллюзия
- посох

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 263

----------

Этот причудливый посох сделан из дуба, увенчанн скоплением самоцветов в форме глаз, которые, кажется, движутся и колышутся когда вы смотрите на них периферическим зрением.
Владея этим посохом, вы можете смотреть через эти глаза, используя свои обычные визуальные чувства (в том числе с любыми преимуществами от заклинаний воздействующих на зрение, как :ref:`spell--s--See-Invisibility`).
Вы можете двигать посохом, чтобы видеть за углами, на возвышениях, или в местах, где может не может поместиться ваша голова, но может поместиться этот посох.
Это не дает достаточной линии эффекта, чтобы целиться в существ за углом.
Эти глаза так же уязвимы, как и ваши, и на них можно воздействовать чем-угодно, что меняет ваше зрение, как например яркая вспышка света.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Вы тратите количество зарядов из посоха, чтобы сотворить заклинание из его списка

----------

**Вид**: *посох невероятных видений (staff of impossible visions)*

**Уровень**: 6
**Цена**: 230 зм

* **Чары**: :ref:`spell--d--Daze`
* **1-й**: :ref:`spell--f--Fear`, :ref:`spell--p--Phantom-Pain`
* **2-й**: :ref:`spell--a--Augury`, :ref:`spell--p--Paranoia`

----------

**Вид**: *большой посох невероятных видений (greater staff of impossible visions)*

**Уровень**: 12
**Цена**: 1.800 зм

* **3-й**: :ref:`spell--h--Hypnotic-Pattern`, :ref:`spell--p--Paralyze`
* **4-й**: :ref:`spell--c--Countless-Eyes`, :ref:`spell--p--Phantasmal-Killer`
* **5-й**: :ref:`spell--s--Strange-Geometry`

----------

**Вид**: *сильный посох невероятных видений (major staff of impossible visions)*

**Уровень**: 16
**Цена**: 10.000 зм

* **6-й**: :ref:`spell--b--Blinding-Fury`, :ref:`spell--p--Phantasmal-Calamity`
* **7-й**: :ref:`spell--v--Visions-of-Danger`, :ref:`spell--w--Warp-Mind`

----------

**Вид**: *истинный посох невероятных видений (true staff of impossible visions)*

**Уровень**: 20
**Цена**: 70.000 зм

* **8-й**: :ref:`spell--s--Spirit-Song`, :ref:`spell--u--Uncontrollable-Dance`
* **9-й**: :ref:`spell--u--Unfathomable-Song`, :ref:`spell--w--Weird`

----------

**Требования для создания**: Предоставить одно сотворение всех указанных уровней всех перечисленных заклинаний.


.. _item--Staff-of-Providence:

Посох провидения (`Staff of Providence <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=750>`_) / Предмет 6+
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- прорицание
- посох

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 264

----------

Большой стилизованный символ глаза украшает верхушку этого деревянного посоха, символизируя бдительное око божественных сил.
Носитель посоха может направлять и защищать, видя успехи и трагедии, которые могут обрушиться на него в будущем.
Когда владеете этим посохом, вы получаете бонус предмета +1 к проверкам Выживания, чтобы :ref:`skill--Survival--Sense-Direction` или :ref:`downtime--Subsist`, и проверкам Религии, чтобы :ref:`skill--Recall-Knowledge`.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Вы тратите количество зарядов из посоха, чтобы сотворить заклинание из его списка

----------

**Вид**: *посох провидения (staff of providence)*

**Уровень**: 6
**Цена**: 230 зм

* **Чары**: :ref:`spell--g--Guidance`, :ref:`spell--l--Light`
* **1-й**: :ref:`spell--b--Bless`, :ref:`spell--c--Create-Water`
* **2-й**: :ref:`spell--a--Augury`, :ref:`spell--c--Create-Food`, :ref:`spell--s--See-Invisibility`, :ref:`spell--s--Status`

----------

**Вид**: *большой посох провидения (greater staff of providence)*

**Уровень**: 10
**Цена**: 900 зм

* **3-й**: :ref:`spell--s--Safe-Passage`, :ref:`spell--w--Wanderers-Guide`
* **4-й**: :ref:`spell--r--Remove-Curse`, :ref:`spell--s--Spell-Immunity`, :ref:`spell--s--Status`

----------

**Вид**: *сильный посох провидения (major staff of providence)*

**Уровень**: 14
**Цена**: 4.100 зм

* **5-й**: :ref:`spell--p--Prying-Eye`, :ref:`spell--s--See-Invisibility`, :ref:`spell--s--Spell-Immunity`
* **6-й**: :ref:`spell--s--Spell-Immunity`, :ref:`spell--s--Scintillating-Safeguard`, :ref:`spell--t--True-Seeing`

----------

**Вид**: *истинный посох провидения (true staff of providence)*

**Уровень**: 20
**Цена**: 64.000 зм

* **7-й**: :ref:`spell--e--Energy-Aegis`, :ref:`spell--s--Spell-Immunity`
* **8-й**: :ref:`spell--d--Divine-Inspiration`, :ref:`spell--s--Spell-Immunity`
* **9-й**: :ref:`spell--f--Foresight`, :ref:`spell--o--Overwhelming-Presence`, :ref:`spell--s--Spell-Immunity`

----------

**Требования для создания**: Предоставить одно сотворение всех указанных уровней всех перечисленных заклинаний.


.. _item--Staff-of-Illumination:

Посох иллюминации (`Staff of Illumination <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=358>`_) / Предмет 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- разрушение
- посох

**Цена**: 425 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Этот простой железный посох увенчан прозрачным граненым камнем.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Самоцвет на вершине посоха светится как факел, отбрасывая яркий свет в 20-футовом радиусе (и тусклый свет в следующих 20 футах) на 10 минут.

----------

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Вы тратите количество зарядов из посоха, чтобы сотворить заклинание из его списка

* **Чары**: :ref:`spell--l--Light`
* **2-й**: :ref:`spell--c--Continual-Flame`
* **3-й**: :ref:`spell--c--Continual-Flame`, :ref:`spell--s--Searing-Light`

----------

**Требования для создания**: Предоставить одно сотворение всех указанных уровней всех перечисленных заклинаний.












.. include:: /helpers/actions.rst